1. cd это встроенная оболочка shell. Комманда cd такого типа потому что для ее выполнения не нужно каждый раз пораждать новые процессы. А внешние программы исполняются отдельной оболочкой и пораждают новые процессы, в них можно использовать команду cd без изменения рабочего каталога пользователя.
2. Альтернатива данной команде: grep -c <some_string> <some_file>
3. Родителем является процесс systemd
4. ls 2> /dev/pts/1
5. grep (parameter) <file1.txt >file2.txt
6. Да, получится. cat file1 > /dev/tty1
7. Данная команда перенаправляет стандартный поток вывода в промежуточный дескриптор 5. При выполнении данной команды echo netology > /proc/$$/fd/5 на экране появится netology.
8. Сначала перенаправляем stdout в промежуточный дескриптор 4: bash 4>&1 
Затем перенаправляем strerr в stdout чтобы использовать в pipe и перенаправляем stdout в промежуточный дескриптор 4: ls /root ~/Документы/ 2>&1 1>&4 | head
9. Данная команда cat /proc/$$/environ выведет информацию о переменных окружениях текущего процесса. Нашел, что аналогичный вывод можно получить с помощью команды env. Если заменить $$ на pid другого процесса, то для некоторых процессов нужно запускать команду от пользователя root и на экране отобразиться информация о переменных для данного процесса. Вывод естественно разный и вывод по pid какого-либо процесса показался мне не особо информативным.
10. Команда /proc/<PID>/cmdline содержит параметры командной строки, переданные на этапе запуска процесса. Команда /proc/<PID>/exe является символьной ссылкой на исполненный бинарный файл.
11. Мой процессор поддерживает SSE4_2
12. Так происходит, потому что после идентификации пользователя данная команда выполняется в неинтерактивном сеансе, а ssh по умолчанию запрашивает псевдотерминал (pty) только для интерактивных сеансов. Изменить поведение можно с помощью флагов -T и -t.
14. Команда tee читает из стандартного ввода и записывает в стандартный вывод, в один или несколько файлов одновременно. Tee получит вывод команды echo, повысит права на sudo и запишет в файл.
